90後點心大師，隨便問隨便答（2）

90後，做左粵點7年
做過大集團，酒樓，酒店
歡迎隨便問，答到盡答
估唔到上一集咁多人有興趣問點心，
希望大家繼續支持本港手作點心
附上自製點心數張，同行既別見笑啦

第一張圖紙黏土？

澄麵公仔，食得架，不過無味道

蝦餃是咪未蒸

係阿，未蒸前既蝦餃係咁既樣

同行巴打
不過我做緊廚房打荷
點解你會簡點心？
有冇諗過學埋邊同開邊個啲？

想請教你山竹牛肉點整

屋企好難整架，又無機打。
未試過家庭式整法

以前做過2日廚房，就已經無做落去。
你都知廚房要落場架啦，自己覺得好曬時間，咪唔做。
相反點心唔需要落場，而且返早收早，相比起廚房，返工時間比較好，起碼收工後仲有時間拍拖或者返屋企食晚飯ma

咁又係 做茶記咪唔洗落場
不過都佔晒全日時間 其實都無晒時間生活

我有試過用手打，硬身d，但個配方已經冇左

家庭式真心唔識點整，唔好意思，可能要請較下其他同行巴打

好撚餓

去飲夜茶啦，不過依加呢個時間都關曬門啦，可惜

想問好彩集團係咪駐場師傅？定大陸運貨落黎？

我鍾意一大籠蒸然後切開賣嘅馬拉糕

好鍾意食 蒜蝦春卷

0經驗0人脈會唔會難入行

唔鍾意乜都蝦
最好都係傳統雞絲春卷
蝦春卷都ok 至少好過懶新派嗰種又長又幼嘅春卷

好彩全部係入面有師傅整的

唔會阿，間間都唔夠人，歡迎入行年輕人

👍，不過依加好少地方有賣啦

芋絲春卷都唔錯呀

元朗大把

👍

有冇試過咩點心係滯銷到以後都唔賣

蝦餃有咩成份 好多間都有陣阿摩尼亞味

下，無理由架。從未食過有呢d味～
成份有蝦，肥肉，荀，大油

以前整過蠟腸卷，雞卷，點知一日先賣2，3籠，至始之後，公司無再整黎賣啦

臘腸卷真係唔多掂
雞卷係點樣？

而家仲有冇韮菜餃 糯米包 糯米卷 牛肉燒賣 鮮蝦粉果 雞絲粉卷？

蝦餃同蝦餃王有咩分別？
點解嗰啲大過粒乒乓波嘅蝦餃？
好耐之前去翰X閣飲茶食過 我覺得不知所謂 自此blacklist

點睇*

雞卷依加都無咩地方有賣，因為無咩人食，都係用叉燒包皮黎包，不過餡入面係雞絲豬肉菜黎整。
你講既全部都有賣過，不過不定時推出

有d不知所謂既細鋪頭都可以叫做蝦餃王既，名黎架姐
其實蝦餃好唔好食，最緊要皮要夠薄，蝦要爽口彈牙，多汁，我就覺得好食啦。
你講個間我未食過，不過可以好肯定咁講既係，蝦越大隻打出黎更有膠，更爽口，而且依加d蝦來貨價好貴，細隻既蝦同大隻蝦來貨價可以差6，7成價錢

小弟係好彩學師之後過檔的
好彩班老細全部都係點心佬出身，所以所有野都無得叫貨，不過近幾年就無再咁緊，因為連老細都知難搵人左，某部分既饀係交黎，好似紅豆蓉同雷沙饀，以前係要自己整的

有料👍👍👍

其實酒樓要好睇地區性賣野，屋村酒樓同寫字樓區既酒樓，賣既都唔同。舊屋村既酒樓多老人家，所以賣既都比較傳統，例如糯米卷，臘腸卷，鯪魚球等，會賣得比較多

同意，所以d無咩老人家既地方通常以上既點心都無賣

排骨肥/骨多過肉
有冇得換過籠

咸水角好好味

臘腸卷真係好好味

越嚟越少人欣賞

始終都好舊啦 唔係到到有得食，細個唔會鍾意食，人大咗卡係到懷念 就愈來愈鍾意

一般我地會用楠排，7成瘦3成肥，咁先好食。換唔換到，就要睇經理做法

間間都有賣，可惜我從來唔食

其實呀姐或者啲𡃁仔𢲡饀既時候都幾隨機下，如果每碟都數，我估間酒樓請多幾個人都未必搞得掂，所以話一分錢 一分貨，不過依家係香港地做服務業慘過食屎，照常理都會換過碟既

返工時間係點?
人工幾多?

普遍酒樓就翻4點半到5點，收工就2點，2點半，3點4點都有，因為要有人睇埋個下午茶時段

人工就睇職位，依家白紙入行都有近萬6蚊，做𡃁仔位，𢲡下饀，切下瓜菜咁

三個火位，熟籠，煎炸就有兩萬都兩萬1都有
腸粉人工低小小萬8蚊左右
以上係酒樓既下四門

而上四門人工，按板，2萬3左右
辦饀，2萬5左右
二佬，2萬5，6
大佬，2萬8左右

咁除左返工時間係早少少之外, 人工係飲食業黎講又算唔錯啵

無辦法，人手唔夠，愈來愈多新移民入行，做兩做就過檔，而且街邊愈來愈多點心專門店，搶曬啲師傅走，搞到差不多間間都唔多人用

講到咁準👍

因為已經係公開既秘密黎咁濟
小弟做果到人工就二佬以上，大佬未滿咁上下

Hello 呀
其實小弟好鍾意食點心㗎
有陣時自己一條友去點心舖食兩三樣點心
好過成日食M記

仲記得細個去美心酒樓
見住啲姐姐推車仔
呢款酒樓買少見少囉

有無整下煎炸類點心？邊款最難整？

唔落色素做唔做到

煎炸類一般都易整

咁我追問一下先
鹹水角嗰餡係咪即係芋角嗰餡？
芋角嗰餡係咪即係糯米雞嗰餡？

理論上可以用蔬果提練色素做，不過我唸全香港都唔會咁做，太麻煩啦。
單單整一樣或者會

係唔係抽乾入面啲水
好似水果粉咁整

姪女 2歲大
想整畀佢食呀

3種唔同，芋角會落蛋煮，
但基本大致上都係豬肉，肥肉，雞肉，
只係比例唔同，例如好似咸水角咁要加蝦米

有冇加梘水

紅色，我會用紅菜頭。
綠色，我會用芫茜。

嘩，夜市個份都咁高？有無雙糧，獎金

有陣阿摩尼亞味係D蝦唔新鮮，蛋白質分解出阿摩尼亞。試過食炒蝦仁食到一碟有好幾隻都係廁所味。

芋角應該係最難炸，一來要控制油溫控制得好，炸時先會飛得靚，二來要按板師傅打得舊芋角皮好，煎炸佬先好炸

有13個半月到14個月糧，交通津貼同6.7百蚊貼士，缺點係好困身，要落場同星期六日假期想放假就諗都唔洗諗

油溫太高，死實，油溫太低，散曬

我計埋雙糧，其他都得2萬幾咋，唯一好既返7收3，假期都可放假

想問下你地會唔會一路食煙一路做？

工場內唔比食煙。
而且我公司點心部無人食煙

想問下通常返幾多個鐘？
邊度有好食既灌湯餃推介？

小弟都係唔食煙既，不過試過一路包野一路飲酒
不過真係見過有老師傅係擔住支煙包野

一般都10個鐘

無咩特別wor湯餃，間間做法都差唔多，
舊式個隻無湯既都無邊間酒樓有賣啦...

真嫁 btw酒樓係用咩蝦，荼記果d玻璃蝦 水晶蝦真心垃圾 冇味

要有咩基本技能先入到行？
係咪切菜切得快嗰啲基本嘢？

依家入行既條件簡單到爆，只要你有手有腳，四肢健全，識準時翻工就可以
因為實在太小人入行了

咁荀
連刀都唔識揸會唔會比師傅屌死？

又唔係要叫你切到啲菜好似頭髮絲咁幼，真係唔識可以學既

想問雪山叉燒包點整同埋個皮係咩皮，好好食

一隻蝦餃 有幾多隻蝦喺入面？
用嘅係咩蝦？

用既一箱一箱雪蝦，有分幾個蚊同千幾蚊，大與細既分別。
好難講話有幾多，通常睇個型黎包

前提係你確定到你每朝凌晨3點幾起到身囉

包皮就餐包皮，面就用牛油 糖霜打既

奇怪
麵包舖菠蘿包好賣過墨西哥
但酒樓點心雪山叉就受歡迎過菠蘿叉

人人口味唔同，難以比較既

都係
好似潮州粉果咁
其實點先算好食？

皮薄，我自己中意香芹味重d，所以就落重手d

鯪魚球有冇落豬肉？
有咩點心係比較少油/無乜點用油？ 定係全部都係肥糕的化身

唔肥邊好食
雞包仔夠少油
輸叉燒包十條街

想健康既食饅頭，中式凍糕，飲杯茶咪算...

個生理時鐘做做下就會適應㗎啦？

係阿。正常就會囉

鯪魚球有落肥豬肉
比例大約十比一

謝

樓主好似反對加色素
想請問燒賣嘅黃色皮係點整出嚟？

傳統嘅雞扎入面應該有咩餡？
我諗舊時未有西洋火腿扒或者仿蟹柳

係咪打碎佢再混入麵粉

黃色既皮係有加食用黃色素。
所以我公司用白色皮整

唔洗，睇你整咩。紅菜頭我只用汁，芫茜就打碎。

thx

不過用呢d蔬果提練d色出黎，多數都出現一個問題，就係整出黎既野會越蒸越無色，同用色素相比，色素靚好多。

我俾bb食啫 想同佢玩下享受過程
個樣唔重要
最重要bb健康
隻衰b成日唔肯食菜

Ok

雞扒，肶赤條，魚肚芋頭
由於肶赤同魚用都係貴價野，好多公司都無落依兩樣，改用火腿同豬皮豬肚

咩係肶赤條
火腿蟹柳都算，最憎見到豬皮扮魚肚
而家改食棉花雞

咁魚肚真係貴貨黎，小弟剛入行時，來貨價乾計，1斤都要180蚊，講緊係差不多成十年前
計翻依家，我估可能差唔多要成300蚊斤咁上下

肶赤係用黎打燒賣既豬肉，高檔小小既酒樓會用靚既肉，咁就會用肶赤切條包雞扎，無咁高檔既就用梅肉切條，因為梅肉通常都係冰鮮，成本低同無咁好食

除咗上面講雞扎
點心仲有啲咩將貨就價嘅例子？
改用平嘢或者減少份量

其實好多都可以將貨就價
試過做一間大酒樓做到就就執，佢就叫班師傅打蝦餃燒賣牛肉，落多啲肥豬肉落去打，咁打出黎就會多啲。果時做學徒聽班師傅話打蝦餃9斤加一斤肥肉變到7斤加3斤，果時真係唔知咩幾斤幾斤，依家學識之後覺得個濕鳩老細真係好仆街

2百幾至3百幾一斤🤔

大把啦，平價酒樓多數都要咁做，唔係邊可能做到幾蚊盎飯，十蚊籠點心阿，依加咩都貴，人工就平，sad

我公司用新鮮雞連骨斬件，再包。
成本好貴，但真係好食d

巴打我黎緊有project要整饅頭
之前試整過一次
個包會有少少凹凸
同埋係有d微黃色
點先可以整靚d，見得下人咁

搓個時唔夠圓滑，起唔夠身，切得唔好，都會咁，微黃色你用咩麵粉，或者你加左咩，如果有加椰汁，小小黃都正常

低根加高根各一半，得麵粉，糖，鹽，酵母
同埋係發完酵先cut好定cut完個形等佢發酵
會比較好定參唔多？

想食你整既燒賣 介唔介意透露你喺邊度做? 想試點心

邊間就唔講啦，廢事比人起底啦😂

一定係cut先再等佢起，之後先蒸。
比個份量你參考下
1斤低筋麵粉，3兩糖，2錢泡打，2錢依士，小許生粉同豬油，幾兩水。

巴打講得無錯，自從稻x同x臨依啲低檔垃圾酒樓出現左之後，街邊既酒樓都難做左好多，而依家有埋海港既出現，重更加難做
依三間都係行物流，成本低好多，所以出到好多平野，可以頂死街邊酒樓，酒樓要吸客，只可以鬥平鬥賤鬥爛

所以呢d場有得擇都唔做啦，又辛苦又要起貨多，又起午更，sosad

邊度有好食既千層糕？

海港都係來貨？
係既話以後唔幫襯喇，支持多啲手工點心既酒樓

海港自己香港有工場，叫做半加工囉

千層糕都有好多種，唔知你講邊隻，不過依加好多酒樓都小賣呢d野，因為麻煩，人手唔夠

唔該晒巴打
下次我再試試

一層層饅頭皮中間有奶黃、咸蛋黃同冬瓜蓉個隻
幾年無食過

建唔建議女仔入行

咩點心最唔抵食

唔洗客氣

美心有賣阿，不過一年轉幾次牌，你幾個月去食一次，應該會食到既

後生女既話就唔好啦，始終男仔為主導，好易比d師傅騷擾抽水....
如果係人妻或者三十幾四十幾歲就還好，因為我見親都係呢d年紀既女仔，會比較多d

如果你講既係成本上既唔抵食，應該係包類同腸粉，毛利可以高到8分幾9分毛利

點睇魚肉燒賣？
相對豬肉燒賣嚟講我覺得好劣質

幾蚊籠，無得比較。但我從來唔食

求好食嘅糯米包

呢家好多都無賣啦，想食可以試下沙田翠園既

點解飲茶點心嘅小籠包要搵個蛋撻兜墊住粒包？
係咪連師傅都覺得會穿
唔識整就咪鬼整啦

未見過wor.
最簡單原因小籠包必須皮簿，入面又要夠汁，夾上手又唔穿。老實講，你去食返京點會比較好，酒樓始終唔係專科。京點就係專科啦

唔該哂大師

借圖一用

你肯定係食平價酒樓啦咁，
試下北京樓，和平飯店

我都好鍾意呢隻千層糕
btw點睇馬拉盞同馬拉卷？

咁多冷門野既 ，其實主要因為依加d人樣樣都話要健康，少左人食，賣唔到，咪無咩酒樓賣囉。。。
其實由始至終都係呢班師傅整開

千層糕係馬拉糕個friend嚟嘛
以前飲茶係推車 有個巨籠架車多數係馬拉糕同千層糕
千層糕分開一碟碟預先裝起 擺喺個巨籠入面

師兄幾歲 ，發覺你都幾懷舊

80後綠帽鹿角

難怪，大我十n年

毒撚冇人陪但又想飲茶
唔想同阿伯阿婆搭檯
又唔畀隔離檯二人世界三代同堂包圍
有咩地方好介紹

難d wor..
咁不如叫外賣返屋企自己食啦

圖三腸粉加芒果汁？

點心師傅係咪要識製作全部點心？有無話邊種點心我係唔會整咁

其實無話識唔識既，全部既定義係點先？
到真係唔識時就打比同行啲老友問下斤兩，之後自己試下改良下就當係新野出黎賣下，好賣未成功，唔好賣下期就收牌咁解

咁稻x同x臨都係有自己工場
其實依兩間個物流同海港有咩唔同就真係唔知
小弟都係聽朋友講佢地既親身經驗比我知，個結論係，以後都唔會入去做，無野學又多野做

點分辨手製點心同機製點心？
係咪太工整嗰啲就係機製？

燒賣邊間好食阿大師

海港係半加工，其他直情係加熱

睇價錢就最基本啦。

有冇啲例子？
稻X嗰啲叉燒包 流沙包 馬拉卷都好平 就係機製
餃類例如潮州粉果都可以機整嗎？

餃都可以機整既～
我意思係唔同酒樓賣既價錢，有d賣得特別平既，幾蚊既包。
機整香港兩大集團，富x同x香就例子啦。
其他就算細酒樓，唔會用機，成本太高，寧願自己包，分分鐘平過叫貨。
所以總結越貴一般都有保證

試下大公館

海港薈係咪都係

海港集團旗下既9成9都係。

芒果腸粉，用椰汁牛奶果凍粉加芒果整既

點心其實分好多崗位，其實好多做法大同小異，有斤兩既話，多數都整得出7，8成出黎

樓主有冇聽過遊艇會大班 之前入過去傳菜炒散啲點心都好正

係個到替過幾日

係咪同時要識埋飯、麵？例如炒飯

另外 會唔會識埋煮西菜？

呢d屬於中菜部，唔係點心部做的。
但一般炒下野比自己食，當然沒問題啦。

啱啱睇post無追之前
點心佬工作時間係點？幾點放幾點收？固定地點？

咁早市盅頭蒸飯算係點心部造？

當然係

一般返5收3，返4返2左右，固定地點

其實會唔會有part time 做？有正職，想轉行，想試下踩兩份

一定無啦，就算有，都必定請熟手，姐係一埋位就要全部識包識做，唔係唔請。同埋呢行返早收早，好難有parttime做

Part time一定唔會有，但師傅放假出去搵工替就好常見，或者賣假期

點睇四季龍景軒啲點心？

窮L未試過

介唔介意講邊間

自己google下啦，邊間我唔會講既

燒賣嘅味道都幾易認出
其實係點調味

鹽糖雞粉，麻油

求大師燒賣詳細製法

邊間？

好想試下你公司

邊間就唔講啦，好彩搵到既咪食下囉

屋企有無機先？唔係好難打

樓主做乜改咗名

廢事人地話我太串

有冇話邊幾間比較好
好似好多大陸整定

大陸整既，據我所知得富x同x香集團

樓主有咩打算？會唔會開鋪？

重多唔多人識整真正 ．灌湯餃?

香港地租咁貴，如果依加市值租金平價既話，會考慮既

因為麻煩，所以少酒樓整。

無聊搵水吹

90後點心仔lm，有咩好工介紹一下

幾錢一個月？

2萬幾

都有幾個同行bor, 難得難得

係，真係難得，因為現實真係識唔到90後

我都識到既，有3，4個fd90後而仲做緊點心囉

我只係拍過一個，轉左場之後就少左聯絡

👍👍👍有料

有咩料

90後而捱到幾年既，我已經西利啦 ，想當年3點起身返工，你估有邊個後生仔依加肯咁做阿。。。

巴打依家都係起五更？所以新人真係好少，同樣dse畢業，d人會揀做地盤，都唔會做點心

無起五更好多年啦，年紀大啦捱唔住

都係錢作怪 ，起五更搵多少少先頂硬上

，我寧願搵少幾千，都唔起午更啦

多幾千，好洗好用，鬆少少嘛，師兄你幾大？

廿幾，老實講間間酒樓人工相差唔多，除非做唔同位人工先唔同姐

咁又係，你做果間年尾有冇花紅出？

雙糧加貼士

正 ，酒店？

唔係阿

明星酒樓， 名苑個d掂唔掂

明星好多野工場交黎，平囉。

想問下樓主
係咪要實做咁多個鐘架？

入行係阿，唔似廚房要落場。
一般有早餐同食飯時間，各半個鐘。

Sor我1999
係咪即係要做唔停冇得抖？

間間唔同，有d係，有d唔係

上個post見有人講一點心你話唔明點解咁多人排
依間係咪自已整同d料掂唔掂？點評價依間野？我屋企人好鐘意食依間

緊係自己整啦，個師傅我識既，之前拎過米之蓮推介餐廳，所以咪咁多旅客排隊囉。由開鋪排到收鋪，旺到死

可唔可以教整排骨
屋企整極都整唔到酒樓隻味

去豬肉檔買新鮮排骨，話要楠排。
酒樓做法多數都要長啤水，令佢無血水，同爽口d，但屋企無理由會曬水一直咁啤佢。所以你可以買完d楠排，返去沖一沖去，隔水先再撈味。
我就一斤排骨落2錢鹽，2錢雞粉，4錢糖，3錢生粉，落一d豆豉（先落滾油落豆豉到），再落生蒜，再落熟蒜，中意既仲可以落d乾葱油～
蒸既時候可以隨你中意，落南瓜，芋頭或者豆卜係底，排骨面上落蔥段同辣椒，大火蒸15分鐘

90後新入行
成日比d師傅話

難得

講間好食點心鋪嚟聽下

大公館
都爹利會館
龍麵館

點心圖書館，
東海薈
一點心

師傅有時候有擺款，係唔係都話你先

以前入行既時候，緊係會啦，比人屌到化曬
依加就無人會話我既，佢要我做咩我連佢個份都做埋，讚我都黎唔切啦

巴打點入行 上網揾唔見有請人

點心圖書館唔掂

一般就係熟人介紹，或者網上搵，
可以試下搵點心從業員，點心共和國

京菜廚房佬
依家可以學到既野買少見少 有工場之後搵鬼落手落腳砌

同意之極！

想問下樓主 點解蝦餃一個師傅做唔到既？

整一籠蝦餃可以分為5個部驟，
打餡
打皮
拍皮
包蝦餃
同埋蒸，
一般每個部驟由一個師傅出手，
當然如果小人手既，可能2，3個做以上部驟

你地通常點叫d崗位架？例如包餡佬蒸野佬咁

餡鐺，熟籠，按板，升旗，腸粉，蒸炸，夜市，不貼式。
一般以上咁樣分

邊到仲有推車點心？最好街坊式酒樓 唔好連鎖
我淨係知 金鐘 Pacific place 對面 同旺角翠園

名都，倫敦大酒樓

之前有報紙話有d點心係大陸整完再運落嚟 其實呢樣嘢係咪已經存在左好耐?

富x同x香一直都係。
美心同海港香港有工場。
不過9成既酒樓一樣係要師傅製作點心

你覺得邊間集團嘅酒樓最好/最差?
eg. 服務/環境/食物質素/etc.

自己做左呢行之後好少出去再飲茶啦。。。
一般都係有朋友入面做，咪去探下班食下野咁，所以好難比較你聽

點睇?

勁！認真講，尖沙咀個間真係垃圾，面上圖案係用糯米紙印上去既

巴打介唔介意留tg 有野想問下你

巴打覺得邊個step最難？

打餡，同包

想學點包，可以由邊到學起？
利伸，唔識包餃子

外行人好難學架，一般由零開始，快則幾個月，慢則幾年先學識

真心想學，有冇咩方法/教材推介？

遲下可能拍片😂

我老豆同樓主一樣 因為時間問題做點心 一做就做左幾十年
之前做點心大佬果陣 成日拎好多野返黎食
不過近幾年轉左公司hea住等退休

👍可能我識你老豆bor,
行內好細

唔會啦 成都冇做過連鎖 做d屋村酒樓

喔

咩叫升旗？ 係做啲咩？

焗野，甜點為主

體力勞動係咪好大？
想入行應該去邊做起好？

如果你係女仔就唔好入行啦。
如果係男仔就可以一試，唔係話性別歧視，只係廚房大部份都係男既，女既唔方便做野

你呢家咁多年經驗，幾錢人工？

22k

7年經驗先22K, 樓主會唔會覺得小?

沒辦法，行行價唔同

識唔識整蒸飯（‘中口飯’）

水同米比例一比唔一

無聊問下腩排條你地拎貨幾錢？ 咩牌子？

一般酒樓係用急凍雪排。
我自己做緊呢間就新鮮楠排30蚊斤

姐係點

一碗米，一碗水

其實好多間都仲係人手整,包括全港最大美心集團、海港.
大陸工場整既,據我所知X香、富X

佢地自己香港有工場，工場半加工再拎分店加熱架

本身好鍾意食點心
加埋而家份工又返得唔開心
睇見你嘅post好想轉行做點心
想知學徒嘅人工通常係幾多？
同埋會唔會俾人鬧得好金？
thanks

男定女先

會開channel教學/示範嗎?

留名

如果男既可以試下做，女既就唔好做啦。
依加入行約14k至17k, 間間唔同
可以留tg同你傾下

原本有打算開，但真係懶！同埋無咩地方可以比我示範整到出黎。
有機會既我會拍既

辛苦了，好有興趣想知同睇點整點心
始終睇書睇圖都係有啲抽象難明因為

最簡單方法，會唔會參加點心興趣班？
好似坊間有機構有搞開。
非打手

有冇好介紹啊，興趣班都想真係學到野啊因為

咁又無，自己無朋友做呢d，無謂老點你啦

男
冇用tg

咁你想問咩，係到答你

開頭咩都唔識會唔會俾人屌得好勁？
係咪大部分都係老師父？脾氣會唔會好差？
學徒一開始入邊幾間做會好d?

依加已經唔同以前，因為難搵人，
所以師傅好好多架啦，唔會點罵人既都。
學徒唔好入富x, x香 無野學 人工低。
可以試下海港集團或美心集團，
學識部份野，打好基本功先轉d細檔做，時間會好好多

唔該曬師兄 而家諗緊好唔好真係去做學徒好
問多樣野 點心廚房比起普通餐廳嘅廚房會唔會熱好多 辛苦啲？

唔會，依加d酒樓冷氣同通風好左好多

好靚呀

多謝

最鍾意食呢兩樣

因為唔受歡迎，整其實唔難整，但唔賣得，所以好多間都無得賣啦

係呀 依家香港都好少地方有得食

沒辦法，始終一d野會經時代而消失

想請問下金錢肚個汁醬要點樣整？

巴打知唔知仲有邊間酒樓會有紅棗糕賣 次次去飲茶都搵唔到

間唔中美心旗下酒樓會有，
好似金都，海港不定期有賣，
如果據我所知，依加聘珍樓有賣緊

我自己就咁用沙茶醬，溝d桂林辣椒醬，再加小小咖哩醬，再落鹽味糖，麻油，乾蔥油。
不過間間做法唔同，所以好難講邊隻好味d，見過人地直係加沙茶醬落d味就算，各有各做法

鳳爪排骨同 北姑蒸雞，要點整先好食，成日整到好淡好難食，之後d飯又好乾水。
係咪蒸好哂飯先放材料入去？
想聽聽酒樓做法

酒樓就一定係先蒸飯底，蒸熟d飯先再落料去蒸既

正常大概學幾耐先會滿師 可以出黎開間

無話學幾耐，好睇你自己個人能力，點心都有分好多崗位，如 煎炸 腸粉 熟籠 拿野 升旗 夜市 按板 撈餡
見過有d人做幾十年都只識一兩個位，有d人就幾年就識曬，但識同精係兩回事，識做唔難，但要精就難

咁火候點控制，一開頭蒸熟d飯個時係咪唔好蒸咁熟，蒸到半熟？

一樣蒸到全熟，米同水比例約一比一

點解係街買既澄麵粉有陣味既？
p. s幾時拍片？

好懶...遲下先
你買咩牌子阿?

今時今日返咩工都奴隸咁架啦

李祥和澄麵粉

都岩既，但中廚都分幾個部門，
點心返早收早，唔覺有咩問題

未用過，街市買?
如果有陣怪味，可能變壞左，
正常應該無味先岩

yes, 新買
係加左熱水先有陣味

咩味阿，無理由有味架

初1-3 番工有冇bonus?

幫工一般有工半/雙工，
長工一般得封利是仔

利是仔姐係幾錢

幫樓主推，好好睇

50蚊開工利是

咁撚小？，老闆孤寒到咁

50叫多，一般得10蚊20蚊

屋企人做美心中菜點心分區

得3個我都識WOR..

識唔識其中一個個樣好似葉繼歡

樣就覺得個個差唔多,
你姓賴/歐/郭?

佢專睇皇宮線的 有冇交過手

睇美皇我記得姓歐既,有

點睇公司既待遇
成日聽師傅講話請唔夠人

以酒樓黎講,美心叫做唔錯,係差無花紅
因為間間美心行人都比出面多，一般入面十幾個師傅,出面得7,8個架咋,
所以美心人工一般低出面2,3千,但就比夠人,變相好做D舒服D

旁人覺得做左分區既待遇真係差好遠 筆花紅真係大到呢

如果我就快退休,我會擇做美心,因為人手多、舒服，用黎等死一流
但後生既就免啦

覺唔覺美心既要求高啲 因為啲客都話美心比其他好

認真講個句有幾多個做到呢D位阿，一千個都未必有一個，
因為出面酒樓、酒店係無點心分區呢樣野，一般係總廚睇埋

巴打依家係咪做緊酒店

唔覺...
係我心目中美心係等死既工，入面8成師傅都係等多幾年退休，
如果呢幾年仲請唔到新血，就真係慘啦.
入行第一份工就係美心

自爆野就唔講啦,
總之就係做點心啦,返7收3

如果有人係澳洲開餐館挖你過去制唔制😀

人生路不熟，反而如果有同行朋友香港或大陸夾份開，就會考慮

當年師傅放棄左呢個機會

以前個代師傅好多都過左日本，外國到做，個陣無論人工福利都好好。
但依加只係叫做人工高少少，其他咩福利都無，仲要離鄉別井

依家邊到仲有推車仔嘅酒樓？即係阿姐叫賣嗰啲

金鍾名都，旺角倫敦大酒樓，美下旗下美心皇宮、某d翠園等等都仲有

返7收3咁爽
扣埋食飯鐘先做7個鐘

整蝦餃/燒賣知唔知邊間最好食?, D蝦最新鮮又好食?
聽講有間叫東園金閣 蝦餃好好食, 但呢家執鳩左?

無架。。。
我地係一次爆做曬d野佢，無食飯時間架，隨便食幾分鐘就做野

其實我自己就比較少出面飲茶，始終日對夜對，有得擇都唔會選擇去食。
而我推薦我個人認為大公館，龍麵館，東海薈，聘珍樓都唔錯

感謝 細細個成日去 依家買少見少

唔洗

有D 酒樓整蝦整得唔好(可能材料唔靚), 食落去D蝦會有陣味, 唔識形容咩味, 但好難頂,會想嘔
EG 你去茶記食蝦仁炒蛋 會常遇到我所講既蝦

有興趣想知多d
巴打加tg ok? @cnolanc

我明，蝦靚唔靚其實係好重要因素，同埋淹蝦既問題等等

一日正常會整到幾貨

而今日生意單計點心部，3萬5千蚊
5個人做，120籠蝦餃 110籠燒賣，其他每款30籠左右。
淡季就減半，60籠蝦餃60籠燒賣左右。

知唔知做一間酒樓，一個月搵幾錢到？

一般淡季都3百幾萬，睇個場幾大。
據我所知，就以金鐘名都為例，個場最多擺130圍，一年生意額為1億4千萬。
不過酒樓開支其實好大，單計租都百幾萬，貨錢幾十萬，人工又幾十萬，一個月要做起碼要過350萬先叫有錢賺

Push

怪唔知咁多酒樓成日執
其實最賺錢係咪晚市/擺酒？

師傅啲豬油係來貨定自己煉? 如果自己煉有無方法傳授下，網上好多種唔同方法

係,一間酒樓無結婚酒等於汁硬

先把豬油渣飛水，爆香料頭至出味，加入豬油渣慢火爆至焦黃，約20MIN

咁做晚市整菜個d叫總廚？ 平均普通酒樓總廚出幾錢人工

你講炒野既師傅？一般爐頭炒野既依加2萬幾以上，廚房大佬一般都3萬幾。
我地叫既總廚係叫分區總廚，我諗7，8萬以上

夜晚/擺酒有d 菜式唔似係炒野師傅就做到，有哂賣相，裝飾咁上下。
爐頭要識整埋呢d?

識埋架，但擺盤係d學徒擺，行內叫打荷

姐係整魚翅鮑魚乳豬都係d爐頭整哂？

豬，雞係燒味部整。
其他廚房部整。
點心部負責糖水，美點，壽包呢d

請教下乾蒸牛肉點整
有乜嘢咁難整所以好多酒樓都冇得食?

屋企未整過。
其實乾蒸牛肉同山竹牛肉係一樣，
分別只係乾蒸要包，我包就十零秒一籠，但山竹牛肉就快好多，3秒一籠。
無賣可能只係唔想重覆而已，同埋人手有限，時間上盡可能越快越好，先有時間包其他點心

點解24歲就可以有成100萬

想知樓主係咪有紋身, 我好似識你

無

邊有100萬

6鳩大唔大，點解做酒樓都會好多同事溝你，d同事新移民來？，定阿姨

60 萬都接近100 啦

巴打講出做廚房既辛酸唔講拍拖其他野 未入行前都唔發覺同屋企人食餐晚飯係咁重要

有冇興趣去馬來西亞創業憑你既手藝一定賺到大錢，嚟緊會用1年時間籌備嗰邊開舖嘅野

以前會所，酒店，有知客，樓面都有唔少後生女既

差成倍wor, 我都想快達到100萬

所以如果有朋友想做飲食業，我會提議做點心好過做廚房

如果有同行朋友夾份開，我會考慮。
但外行人夾就唔太想

agree 冇落場已經高質

做幾耐升上到按板位？

知客姐係點，但你做廚房，應該唔會見到d客啦

下，返工收工撞到，放飯有中央廚房，所有員工一起食架

個小小時間都識到d客，睇來樓豬好靚仔，圖呢？

玩咩，無圖

其實知客係門口帶位個個 樓上巴打應該係理解錯左知客
畢竟唔係呢行

係wor

我以為知客=客

樓主可唔可以教下小弟推糕 岩岩入行幾個月 推親都係生

用開粉既水小D(3分1)，熱水要大滾(3分2)，一下倒落去，等一陣先攪。你係咪咁做?

我2斤半開2斤半

咩分量睇下。
下次可以試下開粉既水小d，熱水要大滾，如果你份量無錯，肯定只要太熟，唔會太生

鹽味糖就123两 一包粘米粉 汀面馬蹄粉3两 水就凍熱都係2斤半

分量差唔多，如果係我會落多2兩栗粉，但唔落都無問題既，你下次試下3斤熱水，2斤凍水開粉，水一定要大滾

師兄你撞個陣係咪就咁熱水連蘿白/芋頭倒落去？

係阿

水我有等到滾哂先落 究竟邊個步驟錯

咁無理由有問題

點整皮薄 蝦餃
好鍾意食

把打可唔可以推介幾間黎？
想同兩老飲個靚茶慶祝生日

長沙灣大公館，中環龍麵館，
有間唔係好記得咩名，好似叫雲海一號 係馬安山

旺角太子有冇邊間值得推介？

一點心

巴打識唔識整芋角